蘋果踢爆： 長期待機 疑濕氣滲入致短路 浴室寶自燃險焚宅

蘋果踢爆：
長期待機 疑濕氣滲入致短路
浴室寶自燃險焚宅

浴室寶在待機下無故着火，下方燒得焦黑一片。

有市民前年買了一部掛窗式樂聲牌浴室寶置於洗手間內，日前返家發現該部浴室寶在待機情況下無端起火，幸未燒着其他雜物釀成大火，事主質疑大品牌電器一過保養期便出事。有專家觀察燒毀電器圖片，再結合用戶使用習慣，估計事件與外殼未完全蓋好，導致電路板受潮短路，提醒任何家居電器不宜長期處於待機狀態。

記者：馬耀文

市民Calvin表示，他大約於前年7月中在一間電器舖，購買了一部價值1,780元的樂聲牌掛窗式浴室寶，由裝修師傅直接安裝在深井青龍頭豪景花園寓所浴室的窗口上，平時他會利用遙控器開關機器，一般只會在有家人在家時才會開機，最長使用時間亦不超過六小時，一直相安無事。

數日前聽到怪聲

本月15日晚上約9時，他返家時發現屋內充斥白煙，夾雜濃烈燶味，以為有電器着火。第一時間衝入廚房察看，發覺並無異樣，再改往洗手間發現地下有炭灰碎屑，空氣中瀰漫白煙，抬頭赫見浴室寶近電線的下方焦黑一片，相信曾經着火，立即致電相熟技工求助，並按對方建議拔除電掣，解除家中失火的危機。

他之後致電總代理商信興查詢，獲回覆浴室寶一年保養期已過，可攜損毀產品至維修部，再需繳付350元費用查找故障原因，再決定是否維修浴室寶。

惟事主擔心再引發火警危機，未作再進一步處理，僅拆下浴室寶扔掉作罷，短期亦不考慮再使用同類產品，惟他承認數日前曾隱約聽到浴室寶曾發出奇怪的吱吱響聲，當時未有為意。

港九電器工程電業器材職工會名譽會長溫冠新表示，根據產品損毀狀態相片，再綜合安裝方法及事主使用浴室寶習慣，推算技工安裝浴室寶時未有完全蓋好外殼，以致日後有濕氣滲入電路板內，再加上長期待機，導致電路板受潮故障，最終短路過熱至起火。幸現時正規電器的外殼都已達到一定耐火度，加上附近沒有毛巾或報紙等雜物，才不會燒及其他物件，釀成更嚴重火災。

溫冠新建議，相關家居電器電壓高，使用完畢應拔走電掣或關掉開關插座的電源，避免電器長時間持續為待機狀態，減低出現短路機會。

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
壯保育聲勢 舊物古蹟專頁湧現

下一則
下一則
爆相爆片： 新巴鏟行人路狂撼天橋

待機都著火

其實好多電器都係待機嘅時候無端端自己短路着火燒撚左間屋，所以我出街都閂咗個電制，當然你講到雪櫃咁冇得講啦

仲要放低350 先同你check

香港

facebook標題點寫好??

Panasonic浴室寶過保養後自燃, 代理要求繳付350元檢查原因.

待機即係著住呀
所以以前教，一季熄咗個電視幾分鐘囉

就咁睇相

似左下嗰啲玻璃架自己燒多啲啦

自己開機 但自己個出風口無打開？

幾分鐘

日本的會爆炸

係真熄，唔係侍機

其實fuse保護仲安唔安全 去到燒着野先斷

除左濕氣仲有好多昆蟲鐘意走入去架

濕氣同塵係電器最大敵人.浴室寶就最惹呢兩樣野.

幾分鐘有咩用

有電就會著火

醫生就咁坐係度睇你都收你兩舊 唔過兩分鐘
電工親自去你屋企睇 仲要有風險 仲要有機會運吉
350算係咁

港豬真係型

日本牌子，鄰國製造

唔好意思乜嘢係浴室寶

獲回覆浴室寶一年保養期已過，可攜損毀產品至維修部，再需繳付350元費用查找故障原因，再決定是否維修浴室寶。

要自己拎舊嘢去維修部，仲慘過袋住有線解碼器

我都唔知，不過係咁講，我都會做

召喚蓋清

事主質疑大品牌電器一過保養期便出事。

用咗7年都叫過保養就出事？

驗眼

有無醫生介紹

用得年幾就自燃 似佢問題多過用家問題 仲要我比錢check,唔係諗住我再用呀嘛
報比蘋果拎5舊仲好

之前好多人裝樂聲,樂聲今次大獲了

我都唔知佢講緊乜

屌，我都係用呢部

pan 記之前好多人推

如果係安裝問題(個面蓋唔實入水汽)
家陣短路失火都燒唔著件野, 係賣點先係

我都係

事實上細size又要大牌子嘅話係得panasonic 所以應該成堆人中伏

電視點為只真熄 點為只待機?
我撳電視power制同用遙控熄都係去同一個mode

類似啲集抽濕通風暖氣於一身的電氣

插蘇制熄咪真熄囉

待機著住紅燈都覺得佢真熄？

老老實實浴身寶唔預係高濕度下工作？

KDK 同MODEL

咁我個電視有8年冇熄過
另外電腦熄機但插蘇制冇熄又算唔算待機

裝咗同一部

弱智就唔好衝出嚟柒啦

認真答都比人負評

可能負評你打錯個器字

仲諗住今年買部俾阿媽，原來咁危險